黑箱作業 對民主瑞典大諷刺

黑箱作業 對民主瑞典大諷刺

國際營救桂民海運動一波接一波，請願人士曾在中國駐倫敦大使館外示威。

瑞典前駐華大使林戴安今次營救桂民海的手法備受批評。有分析直斥，林戴安此舉有配合中共之嫌，做法特殊、罕見、聞所未聞；促請瑞典外交部交代事件，否則這不僅是瑞典的外交醜聞，也是對瑞典作為民主國家的一大諷刺。

相關新聞：密會劉瑞宸與會者事後方知涉「營救桂民海」

向中共發錯誤訊息

國際特赦組織中國研究員潘嘉偉估計，中共今次透過所謂中間人要求桂民海家人收聲，相信中共不會承認涉事；今次事件亦反映中共用黑社會的手法、透過交換條件去處理桂民海案；批評這種手法偷偷摸摸、黑箱作業。他指出，從Angela的文章披露密會的情況來看，當時身為瑞典駐華大使的林戴安卻有配合中共行事之嫌，認為林戴安此舉變相認同中共的做法，認同中共拘捕、囚禁桂民海，和瑞典重視人權支持普世價值的國家理念完全相反。

他形容，林戴安今次營救桂民海的手法特殊、罕見、聞所未聞，對外交界而言是非常嚴重的個案：「若他們也不能堅守普世價值，他們憑甚麼要求中國等國家尊重人權？」潘指出，相關國家若不保護自己的尊嚴，等同向中共發出錯誤訊息，令北京以為可以隨便拉鎖別國公民。他相信，今次或是個別事件，不代表瑞典政策有變，但希望瑞典外交部公開解釋，以便向公眾交代。

桂民海涉在港出版中共禁書「醜化」習近平，令案件既涉中共高層，又攸關本港出版自由言論自由，再加上桂是瑞典公民，因此較一般中國境內維權案件複雜得多，中共處理方法也更加神秘。

記者：盧燕儀

上一則
上一則
林榮基：中共或滲透駐華使節

下一則
下一則
蘋果踢爆：「懲教插贓嫁禍」囚犯絕食控訴

密會劉瑞宸與會者事後方知涉「營救桂民海」
林榮基：中共或滲透駐華使節
兩岸專題：瑞典漢學家評駐華大使：不了解中國「林戴安或被騙了」

女權當道既後果
成個國家都係cuck

連d濕鳩 hippy 都做到總統就知呢個垃圾國家冇得救